免費教unity (C#) 有無人有興趣

由0開始 教大家寫一隻MMORPG
要有既功能都會有
多人有興趣既話就拍片教

留名

lm

依家有唔識都歡迎問

想學VR多d,樓主識唔識？

都可以用unity + google vr sdk

有

其實我fyp要做一個搶包山既vr game,但我唔識點樣打斜爬，同一路捉住包山一路拎起包向後拋

Lm

LM

留名學野

幫你唔到

留定名

可以用Navigation係包山上面gen個地形再係上面行
可以熜左平安包個Gravity／轉Globle Gravity Dir，用Add Force控制個包拋去邊

不過如果每次攞到平安包都係向後拋入籃，可以set個Animation到時到候播

好，研究下先，多謝巴打

有性趣，留明

留名等學unity
利申:只識c#

留名等學
利申冇programming底

但如果要d包黐住個包山架係咪一樣可以用Navigation跟著唔使較重力？

有 等睇片

有啊

想寫隻fallout 5,有冇教學

想搞事既巴打可以離一離開先
我唔係乜都識
想學其他可以去搵教學

有興趣!

如果你要黐住座包山再拉扯出嚟，可能要用Joints，都要較重力

或者整個Collider，一開始熜左個重力，你Enter左再著返個重力／播攞包Animation

寫過2D
留名睇

支持樓主!

留明

mmorpg

Lmmmm

strong post lm

留名 有興趣想學

巴打好勁
留名學嘢

小建議 : 能夠display 以下圖片在multi-server中，才算一個真的MMO server開始 !!!

留名等學嘢!!

睇黎依位巴打先係高手
Load balance都有做埋？

之前玩隻人哋自製嘅巨人game好似都係Unity整

有興趣

Strong Post Lau Ming

留名
programming 只係識少少 C 同 java
無寫十幾年. 脫哂節

請問要有咩底 淨係C#就ok?
我又係想學嚟下年做fyp

C# / Js
但我用C#

Unity 個 JS 廢廢地, 仲要慢D, 所以用 C# 啦

JS會係不久將來全面退出Unity，包括Asset亦將會一拼下架

不好咁講，大家一起研究，這個未用到load balancer，當然我有做到一個是用load balancer的，中間用是redis DB，用來sync server之間的data, server languages 是用nodejs來寫的，還有未做回合制games

留名!!

巴打可以telegram我
一齊研究&拍教學

有個algorithm問題
如果要detect collision
但object 有好多
如果用for loop loop晒所有object 會好慢
有咩方法解決

拍片

你要做點樣既功能先 未必要每個object都detect?

槍上邊ge雷射線 撞到牆就停
上網睇過要用spatial hash
但唔識用

好似可以用發炮方向同位置都可以減少好多碰撞檢測

用Ray
Unity官網睇parameters

本身nodejs 已經係mmo server主要功能

用nodejs寫都幾方便易明,係個叫"異步"好難明,係mysql做acc管理好難搞

有link:

樓主有冇心得

用async既方法寫server好唔明智 但都要視乎情況
因為server用async既話 當佢收到依個request之後 佢可以同時做request2 request3

但本身nodejs最大優點係async
但又要用mysql真係唔知點搞

隻隻3d引擎都有內置優化功能,識得用係好好用

好似ray我見其他引擎都有,射線咁做物理檢測,好過用loop obj

我是來留名

Collision detect最好既就係射線配合算法

我冇用引擎 所以要自己諗點解決

Lm
番工一直用vs寫c#同wpf，未用過unity

DirectX ?

lm學野

樓主幾時整個course outline出嚟畀大家參考下?!

背包系統
角色屬性
任務系統
商城
角色移動
技能(單體/範圍)
動作同步
碰撞檢測

所有功能做完單機版無問題之後 先開始寫socket

是啊，講得對，所以下db才會用 async, redis不是一盤的DB, 改value時不會log table, 是用ram save data, ram是可以立即change, 所以multi-change不會有問題，因為要考慮nodejs 是non-blocked, 所以只會send最準確的data去個server, 如果下下到send collision event，咁咪有好多data要sync, 個server吳死就出奇，更可況collision已經是發生左事，你send collision上server，server根本就改不切data(因為要等call back，個callback未回到unity, 你個動作已經完成左)，game play就會錯左。

會用async, 但就不會用MySQL去做兩個server連接，用redis上面講了點解用redis, 之後都會用DB(ex:MySQL )，但就是一個server連一個DB。其實用MySQL都不是太好，因為做join table時會慢和改value時會lock table，最好用d nosql db去做，因為大部分nosql都是base on key-value change, 如果真是要用MySQL, 可用一個library叫mysqlactiverecord，想用nosql可用mongodb，之後加多個mongoose 的library

用NHibetnate做database connection會好好多

unity本身已經係一個3d引擎
2d game都係用3d引擎寫

都兩年前,果時發覺改完db資料都冇反應 先發現有唔同步問題.不過google左都解決左都唔太有效率,我慢慢研究下你個解決辦法先,thx

我試過整下unity game 但真係好難明
佢本身都好多野要注意.
3d model 格式已經要搞一大輪,貼圖,uv,單位

入左個模型已經冇餘力再搞c#同睇到眼花既ui

有無人識用Photon 整對戰game

可以用 Space partitioning

簡單既就 Quadtrees or Octree
即係將成個 world 分為等份既格仔, 而你可以好易咁搵到有機會撞到既會係咩格仔
之後就只係會同相關格仔既 objects 做計算

其餘既就有 BSP or k-d trees 係用另外一D方法, 而唔係用格仔
BSP 就不停將個 world 每次分一半

其實如果用 Unity Physics 佢 internal 都會有 partitioning, 所以只要你唔好自己用個 for loop
而係用 Unity Layer 去 call Unity Physics 搵撞到既野會可能仲快

另外就係 Collider 既 performance, 一般黎講

Sphere 係最快, 因為可以用一條 equation 搵到答案 (x^2 + y^2 + z^2 = r^2)

其次就係 Capsule 因為 Capsule 其實係一條 Line Segment with Radius
所以都好易計, 只要計 Closest Point to Line Segment 再搵係唔係 Radius 入面就得
(大概係幾個 加減乘除再 dot product)

AABB (axis-aligned bounding box)
係 Unity 冇依個 Collider component

Cube 其實應該叫 OOB (oriented bounding box)
會比較慢, 不過都仲 OK

Mesh Collider 就最慢, 因為要做 per triangle test

Reference:

另外可以睇我之前拍既 video 講點整 ray trace rendering 都可以幫助了解背後數

如果 Ray 唔夠用, Unity 仲可以用 Physics.SphereCast 都好實用

睇過巴打條shader片學野，高高手

不得了
留名

其實只係整緊top down shooter
全部obj都係同一pixel size ge正方法
所以諗住用bersenham line algorithm
btw 整完試下用quadtree

係咪真係從零開始

留名加正評

係咪真係由0開始
之前試過手動用unity整3d graphics 唔識programming

Photon 好簡單
超優化socket

係...
會講小小概念 但唔會太多
全部code都會用最簡單既野黎教

你喺沙大仔

幫我同 kc sir 問好

各位巴打有無啲咩好既錄片工具介紹
第一條片會教
角色移動
用滑鼠控制角色移動面向同動作

OBS
NVIDIA

BANDICAM要錢

Mac 機可以用 quick time 直接錄

留名支持
由ive去到u都係斷斷續續咁用，但用極都好似得半桶水，點先可以突破樽頸？
而家淨係識啲基本前後左右郁，trigger食item，nav巡邏個啲

我都係半桶水 只不個係將自己既經驗
用最簡單既方法教比無乜program底既巴絲

巴打而家係在職定讀緊書？
我唔知自己係咪grad前抑鬱 覺得自己好多IT技能都半桶水，好驚出黎搵工好輸蝕

定其實到出黎做野自然會學到野

我都係讀緊U

你寫一個完整既game/program 好多野自然會學到
唔需要背code 要用既野google
知概念同用法就得

香港寫game 有前途嗎?
可以去大陸發展?

概念都ok，但真係要係咁google搵個寫法囉 眼見身邊好多fd有概念得黎又唔洗點google就覺得自己好廢

巴打你會唔會話每日或者每幾日都迫自己抽時間出黎學咁樣架？不論Unity或者其他IT野都好

Share: A* alogorithm

我唔會阿 但係我每個project都會寫到好靚
但係想學python

係香港地，如果你想做Unity手機程式，需要了解整個開發流程、包括同Backend溝通合作，對市場發展有敏銳觸覺。香港好少公司組織一個部門搞Unity，比如你做Programer就比你純揼Code，好多時候都要身兼半個PM。

IT技能方面真係可以做落先慢慢學、慢慢訓練，始於做呢行技術日新月異，反而有Sense去處理新潮流同自學更重要。

香港其實對Unity Developer需求幾大，純做Game以外仲有好多選擇。

3D model 自己畫？ 定買定free source

感謝巴打詳細解答
雖然本身個科主要都係學整game，但自己都想識多幾範唔想淨係得寫game能力咁窄

識寫game就已經會學到好多野
Game既logic flow / programming難過一般software

都係嘅，logic係學得到
但始終有好多technique係寫game時唔會用到，我怕跳出呢個圈之後要再學新野會比唔上其他software佬

最緊要搵到自己定位，請Unity人我反而會將佢地定為Multimedia專才而唔係IT/CS人，識AI/PS/3D Modeling，重要過識SQL/PHP/HTML5。

知唔知client端既unity p仔一般人工係幾多做左兩年幾野，成日覺得自己underpaid想跳槽

好似話kizuna ai都係用unity整

巴打諗住server個部分點整？留名學野

利申：學過少少unity,平時寫網站後台多

Socket
諗緊原生寫定用node.js/photon